{
    "title": "金心13",
    "range_remark": "全(1～32)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "當知是『』不可思議，果報亦不可思議:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.佛法",
                "2.經義",
                "3.因果",
                "4.四維上下。"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "若是『』所在之處,即為有佛：",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.佛",
                "2.如來",
                "3.天人",
                "4.經典。"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "『申酉戍』，是『』食時:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.畜生",
                "2.諸天",
                "3.人法",
                "4.鬼神。"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "如來佛的著衣持鉢，正是彰其『』:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.禪定",
                "2.布施",
                "3.戒",
                "4.除塵。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "『希有世尊』，不是稱讚，而是一個『』:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.表揚",
                "2.稱謂",
                "3.悟讚",
                "4.地位表徵。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "菩薩降心的方法，是離:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.四相",
                "2.四生",
                "3.四禪",
                "4.四定。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "精進不倦，禪定不差機….謂『』布施中:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.無畏施",
                "2.法施",
                "3.無量施",
                "4.財法雙施。"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "彌天大罪，難得一個『悔』字;無量妙法，難得一個『』字:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.智",
                "2.信",
                "3.愿",
                "4.行。"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "事障障凡夫，理障障『』:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.聖賢",
                "2.真理",
                "3.菩薩",
                "4.智慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "『』讚嘆維摩詰菩薩:乃至無有語言文字，是真不二法門也:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.如來",
                "2.文殊",
                "3.須菩提",
                "4.阿難。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "須陀洹名為『』，而無….:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.色聲香味觸法",
                "2.一往來",
                "3.不來",
                "4.入流。"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "何者是四念:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.不淨觀",
                "2.慈悲觀",
                "3.差別觀",
                "4.觀心無常。"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "五停心觀中不淨觀，退治『』:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.貪慾",
                "2.愚癡",
                "3.我見",
                "4.散亂。"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是聲聞乘的因位:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.阿羅漢果",
                "2.頂",
                "3.世第一法",
                "4.總相念處。"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "見惑為『』的障礙:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.知悟",
                "2.受悟",
                "3.覺悟",
                "4.解悟。"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "在『』實無眾生可度…則菩薩即不能一體同觀:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.理法界觀",
                "2.事法界觀",
                "3.法界觀",
                "4.事理法界觀。"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "以為之常，而般若法有隨緣之用，不得謂之:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.斷",
                "2.常",
                "3.滅",
                "4.斷滅。"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "無化者以『』度平等眾:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.法心",
                "2.無我心",
                "3.慈忍心",
                "4.平等心。"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "『』是真性的體:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.修善",
                "2.平等",
                "3.仁慈",
                "4.菩提。"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "相分是『』得。:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.利",
                "2.能",
                "3.所",
                "4.無相。"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "欲觀人先觀我，觀見我本來清淨覺，是:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.反省心",
                "2.菩提心",
                "3.慈悲心",
                "4.四相心。"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "放大光明，破諸幽冥，上至諸天，下至九幽，是指:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.法眼",
                "2.佛眼",
                "3.慧眼",
                "4.天眼。"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是三無差別:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.離眾生無佛",
                "2.離眾生、佛、心",
                "3.離佛無眾生",
                "4.離心無眾生也無佛。"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "若菩薩通達無我「」者,如來說名真菩薩",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.法",
                "2. 無空",
                "3. 無我人眾生壽",
                "4. 莊嚴。"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "心經最早譯本是:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.鳩摩羅什尊者",
                "2.玄奘大師",
                "3.釋迦佛",
                "4.阿難尊者。"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "以正念善意去接受經意，是:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.修慧",
                "2.修福",
                "3.聞慧",
                "4.思慧。"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "精神不集中，對經對師不敬，是除六垢中:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.去散亂",
                "2.去不耐",
                "3.去昏沈",
                "4.去不信心。"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "有貪嗔痴愛等煩惱，為眾生所迷惑，為:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.中流",
                "2.此岸",
                "3.對岸",
                "4.彼岸。"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "「真如者」，無妄曰:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.如心",
                "2.真",
                "3.真心",
                "4.如。"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "『耳』觸聲能辨，何者不是:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.陰陽",
                "2.高",
                "3.低",
                "4.順風。"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是八正道:",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.正信",
                "2.正念",
                "3.正見",
                "4.正命。"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "「不增不減」自性真空實理的理體，本身『』:",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1.真空",
                "2.不變",
                "3.空寂",
                "4.圓滿。"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "「菩提薩婆訶」中，何種為『覺』:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.薩婆訶",
                "2.薩婆",
                "3.菩提",
                "4.菩提薩婆訶。"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "「密」有四大功能，何者為是:",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1.慎獨知止",
                "2.無上咒",
                "3.究竟涅槃",
                "4.覺行圓滿。"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "能涵藏萬法，萬法盡由般若生，是至高無上，是謂:",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1.大神咒",
                "2.大明咒",
                "3.無上咒",
                "4.無等等咒。"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "當何名此經，我等云何奉持?佛告須菩提,............ 以者何?須菩提。",
            "answer": "是經名為金剛般若波羅密以是名字汝當奉持所"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "所有諸須彌山王，………….蜜經乃至四句偈等，受持讀誦",
            "answer": "如是等七寶聚有人持用布施若人以此般若波羅"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "亦無無明盡，.......，以無所得故。",
            "answer": "乃至無老死亦無老死盡無苦集滅道無智亦無得"
        }
    ]
}